\section*{Introduction}
\phantomsection

Le but de ce thèse est de fournir un outil pratique pour la surveillance et l'analyse. Le concept de ce projet apparu après la mise en œuvre de plusieurs systèmes similaires pour les clients. Mais ces systèmes étaient spécifiques. Mais tous avaient de choses en commun. Je décidai donc de concevoir un système modulaire et flexible qui pourrait être utilisé dans plusieurs domaines.

Le problème est très complexe, car il a de nombreux niveaux. Établir des protocoles de communication entre ces niveaux était la première étape. Mais je ne suis limité à ne pas choisir un seul protocole. Par conséquent, le module client peut communiquer avec le serveur via plusieurs protocoles - \textbf{AMQP, MQTT, UDP, STOMP}. Donc, nous avons assuré la compatibilité avec les dispositifs existants.

La prochaine étape est la sécurisation du canal de communication. Communication entre le module client et le serveur est sécurisé utilisant le protocole TLS, qui est actuellement le plus sûr. La communication entre l'application Web et la base de données est aussi sécurisé, parce qu'ils sont sur des machines différentes. La page Web que l'utilisateur accède est accessible sous le protocole HTTPS. Autrement dit, les canaux de communication du système sont fiables.

Un autre aspect de ce système est la distribution. Le système est distribué sur deux étages - code et les données. La distribution du code offre la possibilité de traiter plus de requêtes du client. La distribution des données permet de paralléliser base de données. Grâce à cette infrastructure, le serveur peut recueillir des centaines de milliers de records par jour. Maintenant, un capteur est connecté et recueilli seulement un millier de records par jour. Mais si elle était dix capteurs?

Un autre avantage de ce système est - open source. Ce système est basé uniquement sur des composants libres et ouverts. Par conséquent, la licence sous laquelle je développé ce système GPLv3. Donc, nous avons offert la possibilité d'autres personnes à utiliser ce système, mais à condition de le garder sous la même licence. Signification du projet ne est pas vendu qu'une seule fois. La vraie puissance de ce projet est l'occasion de promouvoir une infrastructure SaaS.

Les problèmes résolus par ce système ne sont pas négligeables. Voir le tableau pendant trois jours invoque traitement d'au moins 5000 records. Et le système fait en environ 0,4 secondes. Et en même temps, la consommation de ressources est très faible. Ces coûts et des exigences minimales, nous obtenons une solution évolutive, puissante et efficace.

\clearpage